.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--c--Contingency:

Сопряженность (`Contingency <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=49>`_) / Закл. 7
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- преграждение

**Обычай**: арканный

**Использование**: 10 минут (жестовый, словесный, материальный)

**Продолжительность**: 24 часа

----------

Вы готовите заклинание, которое сработает позже.
Во время колдовства *сопряженность*, вы так же колдуете другое заклинание 4-го уровня или ниже, с временем использования не более 3 действий.
Это сопровождающее заклинание, должно быть тем, что может повлиять на вас.
В момент колдовства *сопряженность*, вы должны принять любые решения для заклинания, такие как, выбор вида энергии для :ref:`spell--r--Resist-Energy`.
Во время колдовства выберите триггер, по которому сработает заклинание, используя те же ограничения, как и для триггера действия :ref:`action--Ready`.
После того, как *сопряженность* произнесено, вы можете заставить сопровождающее заклинание начать действовать в качестве реакции (|д-р|) с этим триггером.
Оно действует только на вас, даже если оно воздействует на большее количество существ.
Если вы определяете сложные условия, то на усмотрение Мастера, триггер может не сработать.
Если вы снова колдуете *сопряженность*, новый эффект заменяет старый.

----------

**Усиление (8-й)**: Вы можете выбрать заклинание 5-го уровня или ниже.

**Усиление (9-й)**: Вы можете выбрать заклинание 6-го уровня или ниже.

**Усиление (10-й)**: Вы можете выбрать заклинание 7-го уровня или ниже.





.. include:: /helpers/actions.rst